<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denksport on Vrijschaker Landegem: Opleidingen</title>
    <link>https://rphilips.github.io/chess/series2/</link>
    <description>Recent content in Denksport on Vrijschaker Landegem: Opleidingen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Sep 2018 14:29:29 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rphilips.github.io/chess/series2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notatie</title>
      <link>https://rphilips.github.io/chess/series2/notation/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 1999 09:57:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/chess/series2/notation/</guid>
      <description>Het correct noteren van het verloop van een schaakpartij is een belangrijk onderdeel van het spel. In essentie is de notatie het contract tussen beide spelers: in geval van dispuut kan de scheidsrechter - op basis van dit papiertje - een uitspraak doen.
Het scoreblad is echter meer: door dit zorgvuldig bij te houden kan de partij later worden geanalyseerd. Dit is belangrijk om gemaakte fouten in de toekomst te voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instrumenten</title>
      <link>https://rphilips.github.io/chess/series2/tools/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 1998 19:02:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/chess/series2/tools/</guid>
      <description>Leren schaken gaat beter als we een computer bij de hand hebben:
 De stukken staan sneller opgesteld Je kan zetten terugnemen Je kan stellingen analyseren met behulp van de computer.  Toch een waarschuwing! Vergeet zelf niet te denken &amp;hellip;
FEN Al in de 19e eeuw werd de Forsyth-Edwards Notation uitgevonden. Het is een handige - zij het wat cryptische manier - om met 1 karakterrij een schaakpositie vast te leggen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Complexiteit</title>
      <link>https://rphilips.github.io/chess/series2/mcomplex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rphilips.github.io/chess/series2/mcomplex/</guid>
      <description>Tactiek! Positiespel! Strategie!
Kom, kom &amp;hellip; Laten we gewoon een potje schaken!
Met deze houding is natuurlijk niets mis. Er is ook niets mis met enkel Sudoku&amp;rsquo;s op &amp;lsquo;Beginner&amp;rsquo;s Level&amp;rsquo; op te lossen.
Wij - deelnemers aan de tweede reeks - denken daar toch wat anders overs: we willen het fijne weten achter die zetten. We willen meer genieten van de partijen van de grootmeesters en wereldkampioenen.
We willen meer diepgang geven aan onze partijen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>